1221「光復高雄」集會 傳高雄市政府以「政治活動」為由不批准？

We Care高雄大遊行主辦單位手拿「高雄割草，台灣除草」、「光復高雄，保衛台灣」等標語，怒轟高雄市長韓國瑜當市長沒幾個月，就落跑去選總統，還假著庶民名義，詐騙民眾，橫行全台灣。

尹立提到，根據最新民調顯示，已有超過六成的高雄市民對市長表示不滿意。台灣基進黨新聞輿情部副主任張博洋也揶揄，高雄市政府研考會不敢做市長施政滿意民調，後來才由市議員自主委請民間公司做市長滿意度調查。

尹立還說，申請集會遊行過程一波三折，高雄市政府「技術性阻擾」，最後只通過遊行申請，沒有集會的權利。他透露，高雄市政府以此活動為「政治活動」為由，不准許定點集會。尹立痛批，憲法保障人民集會遊行的自由，高雄市政府不應杯葛集會的權利，會繼續爭取集會權。
張博洋嗆韓國瑜，請假後的選舉行程刻意繞過高雄，是因為韓國瑜自己知道他在高雄已經失去民心。也怒批韓國瑜不出席雄市議會總預算審查，自己卻在家洗衣服，狠酸「難道高雄市民比不過一條內褲？難道高雄市民沒有比洗衣服重要？」。張博洋表示，高雄市民已經醒了，並希望透過此遊行，把對韓國瑜、甚至是國民黨，以及中國對台灣打壓的不滿帶到台灣各角落。